+++
title = "回滚计算组件"
description = "将计算组件回滚到指定历史版本的状态。"
weight = 7
+++

将计算组件回滚到指定历史版本的状态。历史版本数默认保存最近 10 个，API 接口支持修改最大历史版本数，通过 YAML 修改 Deployment 的 `RevisionHistoryLimit` 参数即可。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，选择命名空间后，再单击 **应用**。

3. 单击 ***应用名称*** 后，在应用详情页面的 **详情信息** 栏，单击要回滚计算组件的 ***组件名称***。

4. 在组件详情页面，单击 **操作** > **回滚**。

5. 在 **回滚** 窗口，选择要回滚的版本，单击 **回滚**。  
在应用组件详情页面，当回滚成功后，应用的状态会变成 **运行中**。
